《瘟疫公司》2015年 冠狀病毒Mod巧合嚇傻一眾玩家

中國玩家[CN] SPolar在2015年開發的「冠狀病毒」Mod。（翻攝自Steam）

2020-01-26 13:44:34
〔即時新聞／綜合報導〕「2019新型冠狀病毒」（2019-nCoV）疫情持續擴張，多國境內都出現確診病例。對此，有不少網友回想起知名策略遊戲《瘟疫公司：進化》（Plague Inc: Evolved），其中一款玩家自行開發的Mod就叫做「冠狀病毒」，設定情境和現實世界疫情相似，讓網友紛紛直呼「神預言」。

《瘟疫公司：進化》由「Ndemic Creations」開發，玩家需要用遊戲中獲得的點數培育病原體，加強其傳播途徑和染病症狀等，以此製造出全球性瘟疫。遊戲內容豐富，有多種難易度、病原體可選，還會因為地區條件不同有不一樣的傳遞效果，除此之外，系統還會模擬各國政策和大型事件如奧運等，來提供遊戲變化性。

有趣的是，這款遊戲的玩家開發Mod中，由中國玩家[CN] SPolar在2015年開發的「冠狀病毒」Mod就把情境設定在2003年SARS疫情17年之後，並敘述道，「2020新的冠狀病毒變種出現在世界上」、「這種病毒和SARS有一定的相似性」。

多種巧合讓網友們捏了把冷汗，大呼開發者簡直是「大預言家」；而疫情爆發以來，多樁中國人無防疫觀念的誇張行徑也網友質疑，莫非是選到了遊戲的簡單模式（此模式設定一般人防疫觀念差、疫病可快速傳播）？也有網友笑稱「現在大家知道瘟疫公司是真的了」、「2020年最強先知遊戲」。

時事巧合和新年折扣讓《瘟疫公司：進化》近期一舉攻進遊戲平台Steam的暢銷榜，再度引發話題；對此，「Ndemic Creations」也在23日發聲明強調，《瘟疫公司：進化》終究只是一款遊戲，而當前的疫情則是現實狀態，希望玩家能循衛生部門等管道獲取正確的疫情相關訊息

國際戰線：求國際封鎖香港

根本有陰謀

其實個caption係年年都一樣
不過今年撞正左姐